Le jeu développé sera un \texttt{Tron} multijoueurs, d'où le nom \textit{Multitron}. Le principe est semblable à un \texttt{snake} qui se jouerait à plusieurs personnes avec toutefois plusieurs différences.

\subsection{Les joueurs et la map}

Un joueur est représenté par un tron, un objet se déplaçant en ligne droite et pouvant tournant à 90 degré et laissant une ligne de couleur continue derrière lui. C'est ces lignes qui seront visibles à l'écran, chaque joueur traçant sa ligne en dirigeant son tron.

Les déplacements se font sur une map (carte). Les cartes peuvent avoir plusieurs disposition possibles, avec des obstacles différents. 

Le but du jeu est d'éliminer les autres joueurs en tentant des leur bloquer la route avec sa ligne. En effet, lorsqu'un joueur entre en collision avec une traînée (la sienne ou celle d'un autre joueur) ou un obstacle de la map, il perd la partie.

\subsection{Bonus}

Durant une partie, des bonus peuvent apparaître sur la map. Un joueur peut ramasser ces bonus en passant dessus. Ces bonus modifierons le cours du jeu, soit en donnant un avantage au joueur, soit en donnant un handicap aux autres joueurs.

Il existe également des malus, qui handicapent le joueur qui les ramasseraient.

\subsection{Type de jeu}

Il existe deux modes de jeu différents : 
\begin{itemize}
\item Tous contre tous (free for all)
\item En équipe
\end{itemize}

\subsubsection{Tous contre tous}
Lorsqu'un joueur entre en collision avec la ligne d'un autre joueur, la sienne ou un obstacle celui-ci à perdu. Le dernier joueur restant est le vainqueur. 

\subsubsection{En équipe}
Lorsqu'un joueur touche une ligne de son équipe, il passe à travers. Alors que s'il touche la ligne d'une autre équipe, il perd. L'équipe du/des joueur(s) restant(s) gagne. 

\subsection{Score}

Chaque joueur possède un score total qu'il conserve de parties en parties. Cela permet d'établir un classement des joueurs sur le serveur.

Durant une partie un joueur se verra ajouter ou retirer des points à son score total selon la grille ci-dessous :

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline 
Événement & Points \\ 
\hline 
Collision contre un autre joueur & -100 \\ 
\hline 
Collision contre un mur & -150 \\ 
\hline 
Collision contre soi-même & -200 \\ 
\hline 
Collision d'un joueur contre soi & +100 \\ 
\hline 
Survit à la fin de la partie & +300 \\ 
\hline 
Membre de l'équipe victorieuse (jeu par équipe uniquement) & +200 \\
\hline
\end{tabular} 
\end{center} 
